\beginsong{RZEKA}[ 
by={Słowa i muzyką: W. Jarociński}] 

\beginverse
	D G7+ D G7+
Wsłuchany w twą cichą piosenkę,	D G fis7
Wyszedłem nad brzeg pierwszy raz.	G fis7 h
Wiedziałem już, rzeko, że kocham cię, rzeko.	G fis7 h
Ze odtąd pójdę z tobą.	G fis7 e A7
\endverse

\beginverse
O dobra rzeko, o mądra wodo,	D G7+ D G7+ D fis7 D fis7 D D7
Wiedziałaś, gdzie stopy znużone prowadzić,	G fis7 h
Gdy sił już było brak.	G fis7 e A7 D G7
\endverse

\beginverse
Wieże miast, łuny świateł ich oczy
Zszarzałe nieraz 
Witały mnie pustką, żegnały milczeniem,
Gdym stał się twoim nurtem. 
\endverse

\beginverse
O dobra rzeko ... 
\endverse

\beginverse
Po dziś dzień z tobą, rzeko, 
Gdzie począł, gdzie kres dał mi Bóg. 
Ach, życia mi braknie, by szlak twój przemierzyć,
By poznać twą melodię. 
\endverse

\beginverse
O dobra rzeko ...
\endverse

\endsong
